# Abstract  {.unnumbered}

## English
This Bachelor's Final Project takes a look at the current state of web applications and analyzes how physical links and the protocol stack impact their performance. This analysis presents various strategies to optimize the transport, application and presentation layers. It also introduces HTTP 2.0 and discusses how it will make the web faster. Finally, a performance assesment is made on an actual web application, LdShake (@Hernandez-Leo2011). This assesment will offer practical hindsights on how front-end performance analysis are done and which kinds of optimizations yield the best results.

## Català
Aquest treball de fi de grau realitza un estudi sobre l'estat actual de les aplicacions web i analitza quin impacte tenen els protocols de comunicació sobre el rendiment d'aquestes. El treball presenta diverses estratègies per optimitzar les capes de transport, aplicació i presentació. També introdueix HTTP 2.0 i explica com la nova versió del protocol ajudarà a accelerar la web. Per acabar, es duu a terme un cas d'estudi amb l'aplicació web LdShake (@Hernandez-Leo2011). Aquest estudi serveix de guía per analitzar el rendiment d'una aplicació des del punt de vista del *front end*, i també per determinar quines optimitzacions dónen millors resultats.

## Castellano
Este trabajo de fin de grado realiza un estudio sobre el estado actual de las aplicaciones web y analiza qué impacto tienen los protocols de comunicación sobre el rendimiento de estas. El trabajo presenta diversas estrategias para optimizar las capas de transporte, aplicación y presentación. También introduce HTTP 2.0 y explica como la nueva versión del protocolo ayudará a acelerar la web. Para terminar, se lleva a cabo un caso de estudio con la aplicación web LdShake (@Hernandez-Leo2011). Este estudio sirve de guía para analizar el rendimiento de una aplicación desde el punto de vista del *front end*, y también para determinar cuáles son las optimizaciones que dan mejor resultado.
